啦, 就即係咁, 有關武漢肺炎單嘢有啲嘢想講。

長氣都係咁話。

首先, 條橋冧咗先死一個人，香港懷疑感染人數仲多過武漢確診個案 etc etc. 大陸啲數字可唔可信就自己諗。唔落extra comment啦, 因為唔係重點。

第二, 相信大家都經歷過/聽過sars 嘅嚴重性同可怕性, 亦都唔想呢啲咁嘅歷史重演。係，話就話今次唔係sars, 但呢隻新coronavirus嘅基因圖譜就有80%相似。好近似, 但難搞咗/易搞咗, 無人知。因為我地而家呢一刻仲對隻嘢有好多唔清楚嘅地方, 例如感染後會有咩併發症啊, 唔同年齡嘅patient受感染後嘅死亡率幾高啊, 會唔會人傳人啊, 康復嘅有無後遺症啊, 呢啲全部都唔L知。所以大家係絕對唔可以輕視佢。

正題啦, 就係呢幾日出街啊, 坐車啊發現都仲係有好多人唔戴口罩, 同時好Q多人咳, 而咳嘅人入面好多都係唔L識um嘴嘅。呢個時勢, 病同唔病都戴口罩得唔得啊仆街。喂大佬, 你永遠唔會知道隔離咳嗰條友係咪喺啲高危地方法返嚟, 更何況而家就嚟新年, 有機會人口流動帶歇埋隱形帶菌者嘅流動，而不嬲啲傳染病, 小至傷風感冒大至ebola, 都係咁不知不覺間咁散播㗎咋。

ok, 你話你唔閪驚武漢肺炎都唔該留意下個冬季流感高峰期啊, touchwood 兩單嘢一齊殺到, 醫院係唔會夠人手應付㗎, 同埋如果真係咁樣殺到, 你都驚瀨嘢唔L想入院/睇醫生啦係咪先。

TLDR睇呢度：
所以唔該大家, 為人為己

戴口罩啦屌
預防勝於治療啊

唔好瀨嘢先嚟後悔懺悔。

認真做好個人衛生
希望大家身體健康

推！！！！！
一人一罩

病唔病都要啊

我都好想屌鳩啲人
就算有無沙士都好
出街啲撚樣成日咳到肺癆咁就好心戴返個口罩啦dllm

agger, 仲要好L多聽到係productive cough, 多痰到仆街嗰隻 同埋太多人輕視肺結核

推到個個戴！

拉

未死人驚西

死人就遲啦